\chapter{Ergebnisse und Diskussion}

\section{Zusammenfassung der wichtigsten Ergebnisse}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Wichtige Erkenntnisse:} Fassen Sie die wichtigsten Erkenntnisse der Arbeit zusammen.
    \item \textbf{Leistungsfähigkeit der Algorithmen:} Erklären Sie die Leistungsfähigkeit der verschiedenen Algorithmen und Einstellungen.
    \item \textbf{Übergreifende Schlussfolgerungen:} Diskutieren Sie die übergreifenden Schlussfolgerungen aus den Untersuchungen.
\end{itemize}

\section{Interpretation der Resultate}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Analyse der Ergebnisse:} Analysieren Sie die Ergebnisse im Kontext der Forschungsfragen und Hypothesen.
    \item \textbf{Bedeutung für die Praxis:} Diskutieren Sie die Bedeutung der Ergebnisse für die praktische Anwendung der Indoor-Ortung.
    \item \textbf{Limitationen und Herausforderungen:} Erklären Sie die Limitationen der Untersuchungen und die Herausforderungen für zukünftige Arbeiten.
\end{itemize}

\section{Vergleich der Algorithmen unter verschiedenen Bedingungen}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Unterschiedliche Szenarien:} Beschreiben Sie die Leistung der Algorithmen unter verschiedenen Bedingungen und Szenarien.
    \item \textbf{Stärken und Schwächen:} Diskutieren Sie die Stärken und Schwächen der Algorithmen in den verschiedenen Tests.
    \item \textbf{Implikationen für die Auswahl:} Erklären Sie die Implikationen der Ergebnisse für die Auswahl und Anwendung der Algorithmen.
\end{itemize}

\section{Implikationen für zukünftige Entwicklungen}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Zukunftsaussichten:} Diskutieren Sie die zukünftigen Aussichten und Entwicklungen im Bereich der Indoor-Ortung.
    \item \textbf{Verbesserungspotenziale:} Erklären Sie die identifizierten Verbesserungspotenziale und mögliche zukünftige Forschungsrichtungen.
    \item \textbf{Anwendungsmöglichkeiten:} Beschreiben Sie die möglichen Anwendungen der Ergebnisse und deren Bedeutung für die Praxis.
\end{itemize}
